(香港票房)《淪落人》票房慘輸俾黃百鳴《P風暴》

黃秋生主演既純香港本土電影《淪落人》獲多項金像獎提名， 唔係悶片， 香港票房都不敵黃百鳴既中港合拍片《P風暴》。

連登仔成日屌黃百鳴屌王晶屌中港合拍片。
但黃百鳴同王晶拍既中港合拍片， 香港票房都普遍高過一堆香港誠意本土電影（《L風暴》，《張天志》，《賭城風雲III》同《追龍》既香港票房， 都高過《樹大招風》，《救殭清道夫》，《女皇撞到正》，《G殺》同《空手道》。）

某程度上， 都明白點解香港導演會專注討好大陸觀眾。。。（《P風暴》大陸票房仲勁過《沙贊！神力集結》 ）

在新片表現乏力下，也令上周兩部電影仍在前列位置。當中東方發行、林德祿執導的《P風暴》踏入次周維持於40院映逾210場下，昨以近8,600人次掄元，每場平均人次達41一枝獨秀，推算收入在60萬至64萬之間，較上周四只跌六成，看來電影在坊間有著一定的口碑。觀乎電影於八天累積接近880萬，相信明天可望衝破千萬大關。

當中高先發行、陳小娟執導的《淪落人》首天於51院平均各映約四場，首天錄得近五千人次，推算收入在27萬至29萬左右。《淪落人》屬於低成本製作，當中主要賣點是黃秋生主演。然而，這類題材的電影較為慢熱，看來也許需待周日香港電影金像獎獲獎來帶動票房。

美國媒體Hollywood Reporter都稱讚《淪落人》。

Although Still Human plays out as a gently amusing dramedy, Chan excels at portraying the often precarious lives of overseas Filipino workers with compassion and insight, gracing them with the humanity and dignity they’re often denied in real life.

希望過左星期日可以上返黎

打算聽日睇

黎緊end game上埋，肯定cut場cut9成
要入場支持淪落人

類似既片型真係完全唔想睇
好似一念無明，睇完訓唔著

D咩風暴都係用黎洗黑錢 大陸上幾日就幾億
你真係信咁多人睇呢D垃圾

公道講
你美國市場marvel票房點都會好過黑人/LBGT/小衆關注文藝片啦

《淪落人》票房低過《P風暴》好正常
希望回到本啦
已經有交待

ching鍾意睇葉問？

有咩出奇
套P風暴娛樂片呢講係合格有餘
加上大陸人睇電影係睇明星（特別係二綫城市）

當流浪地球有40億
P風暴4億都好正常

呢套係感人加窩心，完全唔同

未睇先判

打算睇

講緊p風暴?

啱啱睇完淪落人，成個院得我一個觀眾

大哥幾點呀而家大部份人都返緊工

希望靠大家既入場率可以推高番個場次

我最後一分鐘先買飛入場，即係如果我冇嚟就一個觀眾都冇

退休廢老而家喎睇黃秋生啦
黃秋生而家冇撚哂收入

樓主向來ON9
上個POST先解釋完 又要講多次

淪落人係小品溫情 改個咁既名 更加唔吸引人入場

唔好唔記得
電影除左分本土唔本土外, 仲係有分商唔商業

港剷死忠成日怨 拎啲小品非商業出黎怨
小品非商業電影可以好睇 但本身就要預唔多收得 (唔止香港其實外國都有咁既傾向 只係無咁嚴重)
呢個就係電影人成日講既枕頭與拳頭既問題 枕頭與拳頭之外就係笑同鬼戲 最易收得往往係呢啲

至於點樣係熱門題材上再創新就係電影人問題
你拍得出一部好似SAW第一集又低成本 又商業 先好怨啦
唔係話本土就要支持 唔係個個都要睇 小眾 小品非商業

外國電影非商業 小眾 小品咪又成日唔收得
怨? 搵到可比性先好怨啦

你講個堆 係得樹大招風同救殭清道夫 可以叫有得拗下(但仲未睇宣傳用幾多錢)
其他一律小品 小眾 非商業 唔收得就與人無尤
呢個問題已經唔係本唔本土 而係人心理本身就偏好某啲類型電影
同埋商業市場既結構問題啦

你而家做緊就好似拎一大堆香港嚴肅文學 甚至意識流出黎
跟住又拎中國流行網絡小說出黎比 話啲人做乜睇中國流行網絡小說 唔睇本土嚴肅文學
無可比性 根本痴撚線

補多句
一套戲收唔收唔係睇口碑
仲要睇宣傳 類型 演員 好多野

唔係掛住本土兩隻字就有人入場架

合拍片可憎 黃百鳴之流我憎到入骨
但無可否認 佢呢類人好知市場要咩

又黎寫實式沉重小品電影
屌都屌到口臭
唔該唔好再拍

人地P風暴雖然又係警匪
起碼緊湊刺激

香港出唔出到一套唔係功夫/警匪嘅緊湊刺激娛樂片?

學我老婆咁講 有爆炸冇咁悶呀
我同老婆睇文藝片 我流馬尿佢訓著左

老實呀 香港而家連功夫片都唔拍就算啦
拍d近代野 唔想咁合拍片其實加返d真功夫打鬥 都好呀 東京攻略d畫面靚到呢
要睇槍戰 追逐 唔睇湯焗老鼠都睇麥迪文 the rock啦

荷李活有乜非武術警匪科幻電影題材緊湊刺激？

特工007? Ocean Eleven? Now you see me?

香港又可以借鏡？

師兄有無咩諗法交流下

你唔中意睇等於全香港都唔中意睇？
定係你個世界得娛樂片？

入場睇阻先啦傻鳩

啲人以為社會戲一定係沉重睇完會depress

淪落人最多同港台D節目差唔多 係搵黃秋生做先多人講姐

講到港台d節目好低質咁
港台節目質素上屌打大部分港產片啦

一直唔明
香港新導演嚮選材上
普遍都幾抗拒商業向
連表面上好商業嘅《今晚打喪屍》
實質內容都係好唔商業
更加唔好提《以青春的名義》、《翠絲》、《G殺》呢類接近完全無商業元素嘅戲

因為無錢

商業題材有錢當然好好多
但都唔係完全拍唔到
新導演俾我感覺係直情無興趣拍商業片

其實好想睇
但男朋友唔鐘意睇呢d講現實生活既片
佢話睇真既咪得

有科幻已經題材多好多啦
哈利波特
魔戒嗰類香港已經冇啦

仲有
戰爭片
宗教片
動物片 恐龍鯊魚蛇蜘蛛
怪獸片 哥斯拉 King Kong
災難片 龍卷風海嘯地震
太空片
外星人
超級英雄
架空世界觀好似移動迷宮肌餓遊戲
鬥智好似密室逃脫
喪屍片

勁撚多唔同題材
香港得武打巨星同差人
怪獸又冇，危險動物又冇，外星人又冇，特別啲嘅超現實世界觀又冇，史前又冇，太空又冇，災難又冇
屌你悶撚到
以前紹氏仲多元素

你估商業片易拍
宜家港產果種文藝非主流cult片就係用黎掩飾導演果種廢
好似好藝術feel 其實根本係空洞無物 好似以青春的名義
好似好cult 其實只係亂鳩咁拍 好似今晚打喪屍 紅van
g殺同空手道就係無料扮四條

殭屍 哪一天我們會飛 淪落人 歲月神偷 桃姐 激戰
呢堆就真係有人文氣質 有靈魂 有野想講既電影
唔係為拍而拍 賣弄同消費任何野既垃圾戲

香港/世界票房已經顯示主流觀眾咩口味
最高票房清一色娛樂片
全球十大係超級英雄侏羅紀嗰啲
2018香港最收得係棟督特工

你拍小品唔係唔得
但要明白少好多人鍾意睇，甚至得少眾會睇
唔好諗住拍少眾野但受大眾歡迎票房好
拍咩就吸引返咩人

睇左淪落人，名大於實
都唔明有咩好吹奏

你講果D片, 基本上一定要大budget拍

大budget片一定要跟大陸合拍, 接受大陸官方審查, 先有機會賺錢.

(喪屍片例外: 大陸禁止喪屍片)

唔該唔好再拍？會唔會惡咗啲
個市場唔係得你一個觀眾，唔鍾意可以唔入場睇，但就算無其他戲咁收得都唔代表呢類戲本身毫無價值。
三五成群當年個票房都唔係好，係咪又代表套戲本身唔好睇？

睇套戲關你男朋友咩事？
無其他朋友？
無錢睇？

即刻去睇

錢係一個問題
但個格局係投資大客源大，甚至賣到全球，賺勁多錢
而投資細客源細票房唔掂，可能仲蝕
繼續冇投資，就繼續冇票房，就繼續冇錢賺，越拍越霉
但唔好問我點破局，我都唔識

推一推

你一句唔係悶片就唔係悶片？

票房最現實

又要拍小眾片又要怨唔收得怪觀眾

無條件養班電影人好冇 ？

終於有個正常人

唔想睇啲淒淒慘慘嘅戲
生活已經苦
睇戲想輕鬆下

棟篤特エ好多人睇完屌悶....

咪撚下下打著本土名號就想人入場睇

果班狗根本唔明外國大大小小開幾多戲，仲未計電視台TV movie, 可能人地一套小品電視電影都屌打所謂小品港片

係五毛人面狗

我好少睇戲，但本土片入面叫座又叫好嘅，除左武打片仲有警匪片幫派片，例如杜sir果堆。

啱啱睇完 真係好撚好睇

香港真係無咩人睇文藝片，小說又唔鍾意睇，個個只會睇外國啲商業片，大製作。

套戲就係話你知殘咗都可以有尖
勁勵志
童話故事嚟

社會性嘅片，除非成為熱話人睇我又睇，如果唔係點會收得？香港人係關心社會投票率又點會咁低？更何況呢個係大家都充滿無力咁嘅後雨傘年代，大家只會比以前更唔關心社會。

票房真係老現實，睇左其實真係幾好睇。希望星期日佢會拎獎。

港台堆外判劇真心高質

我今朝早場坐滿左半間院喎

睇完 真係幾好睇

多撚謝

票已買，星期日睇

P風暴真係幾好睇

睇咗
未入戲院前都驚悶或者濫情
結果套戲描寫感情上都自然同識得點到即止
交代方面亦好爽同簡潔
單單睇戲名以為會好慘但其實幾正面

啱啱睇完
一開始聽到公屋啲鑽牆聲覺得好真實

睇完 值得入場
溫暖而不濫情

其實套野一d都唔沉重，要屌都睇完先屌ok?

棟篤特工呢個例子好好，商業片既極致，即係賣點好多，票房事實亦大收，但睇完好多人屌（屌嗰班好多係子華fans，fans都屌證明套戲真係拍得唔好）

調返轉，細budget冷門題材唔一定拍得好，但難得有套觀眾睇完係讚既，咪支持下囉。就算唔睇，都唔洗狙擊掛，唔睇咪唔睇囉。又唔係殺人放火立心不良，需唔需要屌9新晉本地電影人。

講得好 唔應該未審先判

我唔覺得商業片易拍
只係同部份新導演映後Q&A
覺得佢哋唔係好鍾意拍主流商業片
有啲導演以鍾意睇歐洲片為榮
部部戲都想走向嗰種風格
最好成部片都走非主流架構
盡量唔行傳統起承轉合
走多啲偏鋒路線
可能我個人比較守舊
我希望新導演拍好啲架構紮實嘅戲
先再講咩個人風格

平時已經夠慘，
仲要睇埋呢 d 慘情戲

樓主又係一個死左膠，你令一兩套戲打飛機有咩用

又黎一個未睇先屌既人 套戲一d慘情成份都無

好去睇

呢套好睇架
好正能量
唔係之前果堆好dark好唔開心果d
都唔知幾耐無睇過呢d港產戲

睇完 真係好睇又唔悶
未睇又係到屌既人 我屌哂你地老母

頭先睇個場都幾爆，劇情唔煽情，有笑有淚，完全佩服佢啲細節位，秋生神級演技，半夜碌落地果段真係，最尾睇埋credits 先走，順便等啲眼淚乾

商業片就係可以有賣點吸引你入場
爛還爛
都要你睇左先知爛
而且有時爛定好係好主觀

而好多港片
個題材係吸引你入場都做唔到
就算你有寶都冇人知
而家香港人就係好多都唔鍾意沉重社會社文藝片
你present到自己係呢類片咪即係想趕客

好似套淪落人
原來sell 溫情正面
但叫個咁嘅名，個trailer咁樣，個故事大網又咁樣
擺明想人覺得佢沉重
想輕鬆嘅人絕對唔會揀
送都唔睇
上網睇都嫌哂時間
話知佢原來娛樂過marvel

反而套逆流大叔
Present個形象幾好
未睇都覺得正面熱血，咪吸引到啲想勵志嘅人，鍾意勵志點都多過沉重掛

當吸引人睇都做唔到
再講爛定好都冇意思

《逆流大叔》開畫票房得22萬, 低過《淪落人》

自打嘴巴

垃圾dc同marvel電影都好多人睇,有咩咁奇

不嬲港產非動作非警匪都係慢熱
差唔多10年前志明與春嬌初初都係收得百幾萬
後來靠口碑傳開 而家變埋愛情經典系列

狂舞派、哪一天都係，頭一星期都係唔收得

逆流又係一星期唔夠已經cut咗場
之後演員瘋狂謝票又有口碑令到逆流而上

希望淪落人都可以反彈到

要撐本土梗係睇古天樂

黃子華根本票房毒藥,
棟篤特工係人地比面佢,想佢有番個尾彩先入場睇

商業片要拍到好根本好難 唔係話將啲熱門元素炒埋一碟就得
講故仔依然要有技巧 好多技巧
商業得黎好似Nolan, James Cameron 咁先叫勁
唔好講上面兩個 你去到溫子仁質素都比個讚你

歧視商業片咪由佢自己曲高和寡囉
文學界嚴肅文學都睇唔起流行文學 咁咪由佢自己曲高和寡 自HIGH囉

淪落人 三夫 g殺
近排必睇

可惜三夫 G殺 對香港觀眾嚟講太偏鋒
應該都回唔到本

就算勵志題材
不過都係嗰堆野啦
小品、寫實格局
雖然我覺得present 得溫情過淪落人
但兩套都唔係港人嘅喜好電影

香港人唔中意現實式沉重
離地式悲劇就啱啦

一陣入場

台灣間唔中彈套鳩野愛情戲出黎都可以食到幾千萬票房

希望你唔會後悔

呢套野係大陸都勁收

其實香港跟大陸既文化已經越來越接近, 分歧只在錢銀上